[周日塞爆港島]A1頭條 良心市民收押所外撐良心犯 黃之鋒獄中呼籲明天遊行

反東北案13人、雙學三子黃之鋒、羅冠聰和周永康，分別被重判6至13個月，正在獄中服刑。約300人昨齊集荔枝角收押所外「探監」，用吶喊、用歌聲為他們加油。有社工高呼「快啲出返嚟，今個禮拜日我會去遊行支持你」。黃之鋒昨委託代表律師，呼籲泛民、自決或本土派都一定要出席明日遊行，他希望後日在獄中看新聞時，見到遊行人數創雨傘革命後新高。

記者 趙雅婷 張文鈴 潘柏林
香港眾志、社民連昨晚7時在荔枝角收押所外舉辦聲援政治犯集會，有社民連成員在運送集會物資期間被10多位警察攔截，被查身份證、盤問、搜袋和查手機等，過了10多分鐘才放行，警察仍繼續尾隨。荔枝角收押所前架起鐵馬，懲教人員在鐵馬後一字排開戒備。
昨日是周永康生日，集會之初，逾百名聲援人士合唱生日歌，盼歌聲可繞過牢獄高牆。社民連梁國雄其後率眾再唱英文生日歌，他指未來會加倍努力，「做埋你哋嗰份」，又呼籲港人明日參加遊行聲援在囚16人。社民連主席吳文遠帶領集會者逐一讀出反東北案13人及雙學三子的名字，並大叫加油，希望獄中的人知道他們並不孤單。
羅冠聰母親昨晚8時許到場，集會人士一齊拍掌支持，她低調地站在一旁參加集會，神情哀傷，由香港眾志成員陪伴，未有接受傳媒訪問。羅冠聰女友、香港眾志幹事袁嘉蔚指，探監時羅冠聰最關心、最常問是「出面嘅人點」，她回答港人不會因此灰心。羅冠聰昨委託家人向外呼籲，他希望每位朋友明日都上街，未來與香港眾志同行和抗爭到底。
前學民思潮成員何緯恆昨晚參加集會，他亦有參與重奪公民廣場行動，認為雙學三子為自己承受了一部份刑責。他指世界各地爭取民主的路途從來艱辛，政府打壓異見者以維護少數人的穩定，自己不會屈服，「如果爭取我認為啱嘅嘢係要坐監，咁我已經準備好」。
有集會人士高舉「釋放良心犯，公民廣場屬於公民」的紙牌。任職行政人員的黃小姐不服法庭改判雙學三子入獄，「你話佢哋衝入公民廣場，但公民廣場由頭到尾都係我哋嘅地方」。她反問港人是否記得公民廣場原本沒有圍欄，為何最後有圍欄？大學三年級的馮同學指，特首林鄭月娥經常指要與民共議，但遇到提問題的人便「捉你坐監」，他反問林鄭，「你拉晒啲人入去，點與民共議？」
有社工上台發言時，高呼「快啲出返嚟，今個禮拜日我會去遊行支持你」。讀中五的許同學慨嘆香港現況黑暗，「法治冇、民主冇、自由冇，我哋仲有啲乜？」他又用英文指香港處於民主進程最黑暗的時期，港人要向獨裁者反擊，呼籲大家明日參加遊行。
香港眾志秘書長黃之鋒目前在壁屋懲教所服刑，他昨委託代表律師伍展邦向外呼籲，無論泛民、自決或本土派，都一定要出席明日的和理非遊行，尤其呼籲本土派不要因為主題是和理非而不參加，冀後日在獄中看新聞時，看到遊行人數創雨傘革命後新高。
聲援政治犯集會在昨晚9時45分結束，吳文遠宣佈約300人參加。香港眾志、社民連明日下午3時發起聲援政治犯遊行，先在修頓球場旁盧押道集合，起步遊行至終審法院，聲援因反東北案和衝入公民廣場而入獄的政治犯，亦抗議高院上訴庭就案件的判決。

8月20日 星期日 15:00 修頓球場

星期日塞爆港島

無提到港獨派

黃之鋒亦透過我作出以下呼籲，
1. 希望無論你係泛民、自決定本土都一定要出席今個禮拜日嘅和理非遊行（特別既與本土唔好因為和理非而唔去），佢希望禮拜一喺入邊睇新聞嘅時候可以見到遊行人數創雨傘革命後嘅新高。

港獨派都要支持

...

星期六 日遊行究竟有什麼屌用

講到口水乾
引用返另一個post既巴打

有人出黎，已經好過無人出黎好多

岩布仙尼

Lm

佢地動員力真係幾勁